DSE今放榜 八大1.6人爭1學位

DSE今放榜
首誕18*超級狀元
八大1.6人爭1學位

2018年07月11

【本報訊】第七屆中學文憑試今日放榜，今屆誕生九名狀元，包括五男三女考獲七科5**佳績，餘下一名男考生勇奪八科5**，同時在數學延伸部份獲5**，成為歷屆首名八科5**的超級狀元。今年59,000名考生之中，有21,463人考到「33222」資助八大學士課程的門檻，較去年微增約400人，料聯招競爭與去年相若，如考22分或以上、選科得宜，料穩入八大學士課程。
記者︰周婷
考評局昨日公佈今屆文憑試整體成績，今屆一共有59,000人報考文憑試，整體人數較去年跌約4.3%。其中21,463人考獲「33222」或以上成績，即中、英文科達3級、數學、通識及一個選修科達2級，符合入讀資助八大的最低門檻。不過，供文憑試考生申請的聯招八大資助學士學額僅約1.3萬個，即平均1.6人爭一席，意味約8,500名合乎門檻考生未能入讀八大學士課程。
考獲「33222」或以上成績的考生之中，在最佳五科考到19分或以上的考生為14,060人，最佳五科有22分或以上的考生則有7,650人；由此推斷，約6,400名最佳五科介乎19分至21分的考生，將成為入讀八大學士的邊緣人，至於最佳五科考到22分或以上的考生，如果選科得宜，將有非常大機會經聯招入讀八大。
今年一共誕生九名狀元，考評局秘書長蘇國生透露，九人分別為六男三女，狀元總數目較去年的六人增加三人。他透露，其中一名男考生考到8科5**，即在四個核心科、四個選修科全獲5**，他同時在數學延伸部份獲得5**，即成績單上將合共有18*，成為歷屆第一名有八科5**的超級狀元。
蘇國生補充指，今年一共有17名有特殊學習需要（SEN）考生考獲兩科5**或以上的理想成績，據悉當中包括有聽障、視障等不同障礙的考生，他們分別獲得考評局調適考試安排，例如延長應考時間。

通識科達標率跌
在必修科成績方面，素有「死亡之卷」之稱的中文科今屆成績持續進步；首幾屆文憑試的中文科達標率（3級）維持在約五成，去年日校考生達標率創新高、有55.8%，今年再增加1.4個百分點至57.2%，再創歷屆以來新高。不過通識科的整體成績就較去年差，達標率（2級）為89%、較去年微跌0.5個百分點，考5級或以上的考生則為7.2%，較去年跌1.7個百分點。
考評局總經理（評核發展）溫德榮認為，整體考生在通識科的表現仍令人滿意，沒有察覺任何大問題；至於中文科卷一今年增設12篇指定範文考核，當局發現考生在相關部份表現差異較大，部份考生表現極好、取得很高分，亦有考生表現較差、理解力明顯較弱，但整體而言，考生在卷一的達標率較去年上升，溫認為重設範文有助認真溫習的考生提升成績。

咁少人考 依家阿豬阿狗都入到

以前ce/al時代, ce通常都有8萬以上

入唔到個啲真係咩左佢算啦

1.6爭1都仲吹奏後門既人係咩心態

係 8萬個數仲要未包自修生

做乜要咁笑鳩人

屌本身諗住唔駛錢可以報下年dse玩下
垃圾政府預算案出完又改

早幾年好似係4個爭1個

第一丶二屆DSE咪最難

其實有誤導性。
實際係50000幾個日校考生 最終得15000幾人入到8大

篇野可能當達唔到最低要求果d係弱智, 所以唔當係人

搞到d人以為而家好易競爭入8大
其實實際上50000幾人入面， 35000幾個入唔到

15萬人爭萬幾學位

同以前差唔多，依家10個有3個入到